有冇師兄可以講下 Raspberry pi

知道raspberry pi 有c/c++相容
但係其實比起python會唔會輸蝕好多
因為見人review 係寫 Python is recommended
功能上會有差異？

Python 多啲library

淨係其實淨係用c++都冇咩大影響？

C/C++快Python N倍，可以用將粒U嘅潛力，但無咁多現成Library。Python較慢但勁多Library，你一call就用得。一般情況下如果對效能要求唔高，用Python會快手好多

多謝講解

用組合語言仲快

但我唔想學
我c/cpp仲可以玩下其他野 assembly language 收益太單一

仲以為係講緊pi，原來講緊language

好視乎你嘅用途，如果你係搞data analysis/ machine learning/ deep learning呢啲，預咗係Python（因為library多），雖然Python嘅performance係差過C/C++，但係好多CPU intensive嘅Python library其實都係call返C/C++嘅嘢，所以效能上係冇乜分別，除非你寫緊pure Python既野，有啲情況係超級慢

當然啦，如果要寫啲好需要performance嘅嘢，C/C++就冇走雞，一係就Go（用家表示寫完一去冇回頭，係正嘅），或者Rust都得

利申：Python + Node.js + Go喺data analysis & web backend方面嘅玩家

想玩下raspberry pi 手上有cpp 應該可以做下啲project 但完全唔識Python 加上好似對py冇咩學習慾

除非你想快手寫個prototype，或者寫啲Python係強項既野，否則我都唔會用佢

因為Python嘅syntax簡單所以係幾好玩

Btw pi我都有玩開，每次有新我都一定買，以前就成日喺淘寶買（因為平 + 懶）

淘寶都唔係平好多姐